\section{Udregning af tallene}
\label{sec:udregning_af_parabel}
\todo[inline, author=Michael]{Skal sikkert flyttes til appendix?}


Jævnfør reglerne for ES, skal duer/mål passere target crossing point (TCS) som er 
placeret i 4,57 [m] over origo. (0 ; 0 ; 4.57). Fejlmargin for passagen er \(\pm\)0,45 [m]. 
Målene skal desuden flyve 50 - 52 [m].  High house er placeret 20,11 [m] fra TCS, i en 
højde af 3,05 [m]. 

For at simplificere udregningerne, regnes parablen først i 2D. Når denne er fundet kan den tredje dimension tilføjes.  

Da luftmodstanden er negligerbar kan parablen (2. grads polynomium) findes ved at indsætte de kendte punkter. 

Kasteparablen er givet ved vektorfunktionen i ligning  \ref{eq:pf:vektorparabel}.

\begin{equation}
	Pos(t) = \left( \begin{array}{c}
	x_{2D}(t) \\
	y_{2D}(t)
	\end{array}
	\right)
	= \left( \begin{array}{c}
	\cos \theta v_0 t + x_0 \\
	\sin \theta v_0 t - \frac{g}{2} t^2 + y_0
	\end{array}
	\right)
\label{eq:pf:vektorparabel}
\end{equation}

Hvor \(\theta\) er afskydningsvinklen, \(v_0\) er afskydningshastigheden, \(g\) er tyngdeacceleration og \(x_0\), \(y_0\) er begyndelsespunktet. 

For at få en parabel på formen y(x), isoleres t i x(t) med henblik på at substituere t i y(x): (\(x_0\) sættes til 0.)

\begin{equation}
t = \frac{x}{\cos \left( \theta \right) v_0}
\label{eq:pf:x(t)}
\end{equation}

Den fundne værdi for t indsættes i \(y(t)\), og udtrykket reduceres, \citep[Side. 67]{fund_of_physics}: 

\begin{align}
\begin{split}
y(t(x)) &= \sin \left( \theta \right) \frac{x}{\cos \left( \theta \right) v_0} v_0 - \frac{g}{2} \left(\frac{x}{\cos \left( \theta \right) v_0}\right)^2 + y_0 \\
y(x) &= \tan \left( \theta \right) x - \frac{gx^2}{2(\cos \left( \theta \right) v_0)^2} + y_0
\label{eq:pf:y(x(t))}
\end{split}
\end{align}

Det ses at der er 3 ubekendte i ligningen. Dog er 3 punkter kendt fra HH parablen. Det er givet i reglerne for ESS at målet affyres fra en højde på \(y_0\) = 3,05 [m], det indsættes i formlen. 
\begin{equation}
y(x) = \tan \theta x - \frac{gx^2}{2(\cos \left( \theta \right)  v_0)^2} + 3,05
\label{eq:pf:y(x)2}
\end{equation}
Det er givet at målet skal passere TCS som er placeret i en højde på 4,57 [m], 20,11 [m] fra HH. 
Desuden skal målet bevæge sig 50 - 52 [m], i de videre beregninger 52 [m]. Det giver koordinatsættene (20,11 ; 4,57) og (52 ; 0). Vha. disse bestemmes \(\theta\) og \(v_0\) til:\footnote{Ved \(g = 9,82[m/{s}^{2]}\)}
\todo[inline, author=Michael]{Ændre evt. g til 9.816}
\begin{eqnarray}
\theta &=& 9,103 \degree \\
v_0 &=& 34,589 \left[ \frac { m }{ s }  \right] 
\end{eqnarray}

Disse parametre indsættes i vektorfunktionen fra ligning \ref{eq:pf:vektorparabel} samt udtrykket fra ligning \ref{eq:pf:y(x)2}. Udtrykkene reduceres: 

\begin{align}
\begin{split}
	Pos(t) = \left( \begin{array}{c}
	x_{2D}(t) \\
	y_{2D}(t)
	\end{array}
	\right)
	&= \left( \begin{array}{c}
	\cos \left(9,103 \degree \right) 34,589 t \\
	\sin \left(9,103 \degree \right) 34,589 t - \frac{9,82}{2} t^2 + 3,05
	\end{array}
	\right) \\
% ------------------------------
	&= \left( \begin{array}{c}
	34,153 t \\
	- 4,91 t^2 + 5,473 t + 3,05
	\end{array}
	\right)
\label{eq:pf:vektorparabel2}
\end{split}
\end{align}

\begin{align}
\begin{split}
y(x) &= \tan \left(9,103 \degree \right) x - \frac{9,82x^2}{2(\cos \left(9,103 \degree \right) 34,589)^2} + 3,05 \\
% -------------------------------
&= - 0,00421 x^2 + 0,1602 x  + 3,05
\label{eq:pf:y(x)3}
\end{split}
\end{align}

For at finde ud af hvornår målet rammer jorden, sættes \(y(t) = 0\). Det giver:

\begin{equation}
t_{nedslag} = 1,523 [s]
\label{eq:pf:nedslagstid}
\end{equation}

\subsubsection{Parabel i 3 dimensioner}
\label{subsubsec:para}
Nu omskrives parablen fundet i ligning \ref{eq:pf:vektorparabel2} til x,y,z koordinater. 
Grundplanet er XY og højden er givet ved Z. Dvs. at \(z(t) = y_{2D}(t)\) og at \(x(t)\) samt \(y(t)\) afhænger af \(x_{2D}(t)\) samt vinklen \(\alpha\). 
\(\alpha\) er givet ved vinklen mellem parablen projekteret ned på x,y planet (som på figur \ref{fig:para_in_xy_plane}) og y aksen. 
\todo[inline, author=Michael, color=blue! 50]{Kan også skrives som vinklen mellem parablen og x,z planet?}
Vektorfunktionen kan skrives (ved \(\alpha = 15,872 \degree\)): 

\begin{align}
\begin{split}
Pos\left( t \right) = 
\left( \begin{matrix} x\left( t \right)  \\
 y\left( t \right)  \\ 
 z\left( t \right)  \end{matrix} \right) &=
 \left( \begin{matrix} - sin\left( \alpha  \right) \cdot { x }_{ 2D }\left( t \right) + 5.5 \\
 cos\left( \alpha  \right) \cdot { x }_{ 2D }\left( t \right) - 19.3  \\
  { y }_{ 2D }\left( t \right)  \end{matrix} \right)
\\
%----------------------------------------
&= \left( \begin{matrix} - 9,34\cdot t+5,5 \\
  32,851\cdot t-19,3 \\ 
 -{ 4,91\cdot t }^{ 2 }+5,473\cdot t+3,05\end{matrix} \right) 
\label{eq:pf:vektorparabel3d}
\end{split}
\end{align}





Bemærk udgangspunktet for kastet er flyttet fra origo, til HHs position. (Punkt D på figur \ref{fig:para_in_xy_plane})
